【打工仔心聲/諷刺/散文】《分子料理》

呢篇只係一篇非常短嘅散文，但卻係用親身無數的OT同中伏嘅經驗寫成。 我特別想送呢篇文給比我更年青嘅人，文中教你嘅一招職場簡單秘技，效果遠勝過努力實學讀廿年書，最重要呢個秘技連小朋友天生都學得識。

《分子料理》

我做了「打工仔」十年，正好總結一下在社會大學學到的東西。

自己在香港教育下讀書二十年學懂的東西，99.9%打工都用不著。

從前在大學聯校科學展遇到一位師兄，都說過類似的話，但當年還未畢業確是感受不深。他還贈我：「識字不如識人」，打工後才知他塞錢入我袋。

但有些時候，識人多也不一定好辦事，總有些人會不停製造麻煩給一群人，這正是所謂的「一粒老鼠屎，壞了一鍋粥」。你想有一大群人上下一心各施其職發揮應有的力量，想一下就好了，遇到或是你有運，很多大機構的工作效率還不如小團隊。

例如Whatsapp公司的員工只得數十人，但他的用戶早已超過10億人，讓那些有過萬員工以上的所謂誇國大機構汗顏。服務10億人只需數十人，這不是老闆節儉，是充分地讓一個小團隊能發揮出最大的力量。

有些香港人已發展出更高效率的工作方式，即使人力可能遠遠少過Whatsapp公司，甚至當中有多粒老鼠屎。

就好像老闆要你弄個鼓油肥雞給他吃，但細心觀察下有何材料，肥雞：沒有，瘦雞：沒有，廚具：都沒有！最後發現原來只有上次用剩兼過了期的鼓油。死期臨到前，老闆還突然說要是火雞才吃！可能又有些同事還倒瀉了你一半的過期鼓油。

最後鼓油肥火雞就弄不到，弄了個火雞味鼓油，以魔術師般的故弄玄虛表演手法，用分子料理技術把鼓油都弄到有火雞味和火雞的口感。

你覺得不可能？香港人的IQ是全球最高的其中一個原因，就是因為長期要運用智商和急才來用分子料理欺騙老闆，難度你想鼓油真的可以變火雞？

各位如想在社會大學有一番作為，你必需要學懂分子料理，才能夠日日欺上瞞下。最難一點不是要欺騙別人，而是要長期欺騙自己……

原文網址：

內有篇文嘅後記睇

原FB post網址：

請like或follow我FB專頁：

可係FB每篇文嘅post留言發表意見
幫手分享post就更好

日後會有更多文字作品，詳情留意：

鐘意呢個比喻

thx

然後，老細俾見你煮野食，煮得咁出神入化，老細決定獎勵你。以下獎勵任選一樣：

1. 屎味咖喱
2. 咖喱味屎

以我工作經驗
可能係獎我更多OT

因為老細會叫我拎隻肥火雞要切薄片再燒香D
我就繼續用過期火雞味鼓油嘗試真係切成薄片
等到鼓油用到一滴都冇
老細想唔到食乜新花款美食時
就係我收工或訓覺之時